警官話你知警隊弱點

tl;dr:
(1) 頻繁動武難應付過警民對峙
(2) 擔心被人搶犯
(3) 速龍小隊成員特別衝動，指揮官都管唔住佢地，怕擦槍走火
(4) 7.21元朗襲擊警黑勾結係死穴，管理層自己都知做得差，可以繼續拿住呢點講
(5) 校園政治化，子女被欺凌，子女因年幼人云亦云

--------------------------
警官：警民互信難重建 獨立調查是出路

【明報專訊】反修例示威焦點已演變至抗議警方濫暴。有資深警官說不反對政府成立獨立調查委員會，認同可作為緩和社會氣氛的出路，「解鈴還須繫鈴人，社會充滿憤恨，而警察一直執法，怎會令市民開心？只會加強對立。」他認同警隊形象已「一鋪清袋」，在惡性循環下，警民難重建互信。

警方「踏浪者行動」執行數月，動輒召5000警力候命，一更至少12小時。這名受訪資深警官形容今次與2014年佔領運動大有分別，當年警民對峙為主，未有如現在頻繁動武。他說前線警員受壓變得暴躁，「尤其是受襲時會激動，又擔心被人搶犯」。

曾領速龍 憂衝動擦槍走火
今次警方多次派出「速龍小隊」，他們在無展示警員編號或遮蓋面容下使用武力，被外界抨擊。他說，速龍小隊是針對反恐的部隊，「他們不是會說『先生，請你唔好』的人」，過去很少接觸市民，出動時往往是最緊張關頭，「他們的訓練不是講PR或服務質素」。作為曾帶領速龍小隊的指揮官，他承認曾擔心成員較衝動，「怕擦槍走火」。

警民關係惡化，雙方以「曱甴」、「黑警」相稱。作為警官，他說前線警員已敵視及標籤示威者，同時有同袍被「起底」，認為在這惡性循環下，警民難重建互信。他曾駐守政府總部，亦被示威者指罵多個小時，但他說不會叫示威者「曱甴」，亦會勸前線不要理會指罵。

管理層心明元朗事件做得差
「黑警」之說，在於有市民認為警黑勾結，常以7．21元朗襲擊作例證。就元朗事件，他說「在我們心目中一定係做得差，管理層不是盲的……（兩個軍裝警員）怎可以走咗去？」他說當日部署令管理層懊惱，盼盡快拘捕並起訴行兇者。

這名警官亦是家長，除了對社會感悲觀，亦替子女擔心。他說校園已變得政治化，會擔心子女被欺凌，或因年幼人云亦云。他說同僚已在討論送子女留學，他亦開始考慮。

面對如今局面，警隊置於政治漩渦中，他認同成立獨立調查委員會是出路，「我這樣說好像很大逆不道，背離祖籍，雖然我是警察，但作為理性、受過教育的市民，我認同是一個出路」。他說明白前線警員對此極抗拒，而員佐級警員有逾2萬人，「警隊需要他們在前線打仗，失去軍心誰幫你打？」他認為獨立調查委員會較監警會的審視廣，同時可回應社會訴求，緩解衝突，亦可問責政府。他嘆道﹕「解鈴還須繫鈴人……在市民心中，政府要說服大眾、要對大眾問責，如真的有九成市民支持成立，那就考慮下吧。」

「黑警」之說，在於有市民認為警黑勾結，常以7．21元朗襲擊作例證。就元朗事件，他說「在我們心目中一定係做得差，管理層不是盲的……（兩個軍裝警員）怎可以走咗去？」他說當日部署令管理層懊惱，盼盡快拘捕並起訴行兇者。

差撚咩
班狗唔係好開心平民比黑社會打咩
永遠都記得班狗同黑社會稱兄道弟

未放洗白文

一班去人化既警隊，就算點做都好難令人重新信服

點解從古到今都講 江山易改、本性難移？

因為事實上係人性係根深蒂固左，佢只係信佢想信既野，佢地都唔覺得打示威者係錯，就算運動完左，佢地都一定係針住年輕人、黑衫去釋放同滿足佢地既憤怒，以後我唔擔保會唔會有好多被搜到毒品、攻擊性武器、兒童色情既所謂罪證，到時有幾多係事實都未必有人關心，到時人人自危，警察有無上權力想點屈你點玩死你都得，而解決依個可能性、避免呢個情況出現，我哋要做嘅就係解散警隊。

而7.21的確要咬住 同時9.15我地都要咬住 相隔兩個月警黑合作照舊，顯示到係慣性同埋選擇性執法，仲叫我地點信服？

而8.31過份暴力、其實都好大程度上見到去人化、而且警隊無上權力，凌駕所有法律，邊有可能安排公安、武警作臨時委任？比人踢爆都仲唔認？

對方為求目的不擇手段、插裝嫁禍相信大家睇到唔少，濫權濫捕更甚，佢哋根本完全無按規例。

再者仲話上左8小時心理堂，一樣係控制唔到自己情緒，邊個確保到佢哋唔會亂開槍？邊個確保到佢哋精神狀況穩定？

所以去到最後，清算警隊罪行，解散警隊。

五大訴求、缺一不可

做得差？唔認警黑勾結 咁你出黎都廢up

721勁在連淺藍都想同班黑警割席
黑警高層知道721輸PR輸到仆街
我地唔可以俾831令到自己忘記721呢張皇牌

唔係要洗白
而係要係敵人角度搵弱點
為運動搵出路

多謝

班仆街做咁多陰側野
一定要清算、重組

有真普選選出香港人的特首同立法會先有條件搞清算警隊、特赦義士
所以真係五大訴求缺一不可

唔使理佢洗白
無一個警察係無辜

重點係佢從警察的角度話左俾我地知佢地的弱點
我地可以重點向呢d方向走

唔係做得差721
係冇做過野
因為你掉頭走呀 屌你老母 警黑勾結
李漢民 遊乃強
八鄉指揮官 掉架 7頭

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

推

唔係做得差
係警方同黑社會打曬龍通、著住同一條褲
警方就係黑社會
黑社會地痞流氓就係警方嘅左膀右臂

又想出黎洗白

播歌仔

唔洗扮洗白啦，你地黑警一日唔死清光香港人唔會解恨

其實唔使理佢下面講咩

佢個post跟住佢頭五點繼續屌鳩佢哋

push